### 接続について

これはサンプルのスライド資料です。


---

#### Microsoft Azure ExpressRoute について

- Microsoft Azure と閉域網で接続をします。
- インターネットを経由しない接続なので、セキュリティや帯域の面で優れています。

+++

#### ExpressRoute で接続できるサービス

- Microsoft Azure サービス
 - マイクロソフトのクラウド プラットフォーム
- Microsoft Office 365 サービス
 - Officeのクラウドサービス
- Microsoft Dynamics 365
 - 統合基幹パッケージ（ERP）と顧客管理システム（CRM）を含む業務用アプリケーションの製品シリーズ総称

+++

#### ExpressRoute のルーティング ドメイン

- プライベート ピアリング
 - すべてのAzure サービス
- パブリック ピアリング
 - 一部の例外を除くほとんどの Azure サービス
- Microsoft ピアリング
 - Office 365
 - Dynamics 365

---

#### ExpressRoute の接続イメージ


---

#### ExpressRoute の仕様
- サポートされる接続速度
 - 50 Mbps
 - 100 Mbps
 - 200 Mbps
 - 500 Mbps
 - 1 Gbps
 - 2 Gbps
 - 5 Gbps
 - 10 Gbps

+++

#### ExpressRoute の仕様
- インタフェースの MTU は 1500
- アドバタイズできるプレフィックス数
 -  プライベート ピアリング：4,000(最大10,000)
 -  パブリック ピアリング：200
 -  Microsoft ピアリング：200
- プレフィック数の上限を超えるとどうなるか？
 - BGPセッションが切断される。
- BGP のパラメーター
 - ホールドダウンタイム：180秒
 - キープ アライブ:60秒

+++

#### ExpressRoute 回線あたりの Virtual Network 数

|ポート速度 |デフォルト  |Premiumアドオン|
|--:        |--:         |--:            |
|50 Mbps 	|10          |20             |
|100 Mbps 	|10          |25             |
|200 Mbps 	|10          |25             |
|500 Mbps 	|10          |40             |
|1 Gbps 	|10          |50             |
|2 Gbps 	|10          |60             |
|5 Gbps 	|10          |75             |
|10 Gbps 	|10          |100            |

---

#### ExpressRoute 回線の作成方法

+++

#### 1. Azure ポータルにサインインする。

ブラウザーから Azure ポータル に移動し、Azure アカウントでサインインします。

+++

#### 2. 新しい ExpressRoute 回線を作成する。

1. 新しいリソースを作成するオプションを選択して、ExpressRoute 回線を作成できます。 次の図に示すように、[新規] > [ネットワーク] > [ExpressRoute] をクリックします。
2. [ExpressRoute] をクリックすると、[ExpressRoute 回線の作成] ブレードが表示されます。 このブレードに値を入力するときは、SKU レベルとデータ計測方法を正しく指定してください。
 - [レベル] によって、ExpressRoute の Standard と Premium のどちらのアドオンが有効になるかが決まります。 標準 SKU を取得する場合は [Standard] を、プレミアム アドオンの場合は [Premium] を指定できます。
 - [データ計測方法] によって、課金の種類が決まります。 従量制課金データ プランの場合は [従量制] を、無制限データ プランの場合は [無制限] を指定できます。 課金の種類を [従量制] から [無制限] に変更することはできますが、[無制限] から [従量制] に変更することはできません。

+++

#### 3. 回線とプロパティを表示する。

- すべての回線を表示する

左側のメニューで [すべてのリソース] を選択すると、作成したすべての回線を表示できます。

- プロパティを表示する



+++

#### 4. プロビジョニングのためにサービス キーを接続プロバイダーに送信する。

+++

#### 5. 回線キーのステータスと状態を定期的に確認する

 [プロバイダーの状態] が [プロビジョニング済み] になっていることを確認してから続行します。

+++

#### 6. ルーティング構成を作成する。

回線ピアリングの作成と変更の詳しい手順については、「 PowerShell を使用した ExpressRoute 回線のルーティングの作成と変更 」を参照してください。

+++

#### 7. ExpressRoute 回線への仮想ネットワークのリンク

次に、ExpressRoute 回線に仮想ネットワークをリンクします。 Resource Manager デプロイメント モデルを使用するときは、「 ExpressRoute 回線への仮想ネットワークのリンク 」を参照してください。

+++

#### 8. 

---

#### ExpressRoute の料金プラン

- 従量制課金データ プラン
 - Azure から送信するデータ転送量が従量制
- 無制限データ プラン
 - 送受信のデータ転送量が無制限

+++

#### ExpressRoute の月額利用料

|ポート速度 |従量制プラン       |無制限プラン       |
|--:        |--:                |--:                |
|100 Mbps 	|¥10,200            |¥125,460           |
|200 Mbps 	|¥14,790            |¥234,600           |
|500 Mbps 	|¥29,580            |¥530,400           |
|1 Gbps 	|¥44,472            |¥887,400           |
|2 Gbps 	|¥88,944            |¥1,774,800         |
|5 Gbps 	|¥222,360           |¥4,182,000         |
|10 Gbps 	|¥510,000           |¥8,364,000         |

- ※送信データ転送の料金は、東日本の場合 ¥5.10/GB 

---

#### Arista について

1. 相互運用性を何より重視、ベンダーロックインの独自技術を排除

2. 最先端の汎用スッチングチップを活用

3. コマンドはciscoライクで、学習コストが低いです。

+++

#### Arista 7160 の特徴について

1. ASIC に Cavium XPliant を使ってます。
2. 1G/10G/25G/50G×48のSFPポート 40G/100G×6のQSFPポート が使えます。
3. パケット・バッファが24MBもあります。
4. MLAG組みやすいです。 |

+++

#### Arista 7160 と他社製品との比較

|header1|header2|header3|
|:--|--:|:--:|
|align left|align right|align center|
|a|b|c|

---

#### 2枚目のスライド


---?code=test

リポジトリ内の「sample.js」を読み込んで表示してます

- test |

- テスト |

1. test |

test

test

test

test

---


### 3枚目のスライド

---?image=ネットワーク図参考例.png&size=auto 90%
---?image=ネットワーク図参考例.png&size=auto 50%


---


### おわり